濠江第三輪到貨 港乜都冇

濠江第三輪到貨 港乜都冇

澳門賭場加緊清潔消毒，預備明日凌晨恢復營業。

【本報訊】 武漢肺炎疫情爆發後，雖然香港和澳門都沒有全面封關，惟林鄭政府每項防疫對策都「慢三拍」，表現無能。澳門早在1月27日已向湖北旅客「落刀」，動用警力強制隔離湖北旅客，九天後更一刀切關閉賭場半個月，效果等同封關。林鄭在醫護罷工的壓力下，2月3日才勉強擴大封關，每日仍有數百內地人入境香港。

相關新聞：家具運抵駿洋邨 警重兵駐守

賭場明重開

香港確診人數已逾60宗，而澳門連續14天沒有確診，賭場明日凌晨恢復營業，賭枱不能設企位投注，座位投注的客人須隔一空位坐，如百家樂賭枱有七個座位，只能容許三至田四人同時在同一賭枱投注。

口罩方面，澳門1月22日確診首宗武漢肺炎個案，政府同日宣佈供應第一輪2,000萬個口罩，呼籲全部市民戴口罩，存貨充足毋須中國協助。然而林鄭1月25日則致函國務院求救，但中國自身不保，沒有理會林鄭。物流署1月31日公開招標招購口罩，不過，2月4日林鄭承認採購失敗，更禁止官員戴口罩，「戴咗都要除落嚟」。

澳門2月12日已開始第三輪供應，500多萬個口罩甚至包括兒童口罩；林鄭仍留在平行時空，2月8日仍稱「如果有途徑採購到口罩，方便的話，請佢哋轉介畀特區政府」。

■記者歐陽聯發